\section{Координатная запись уравнений}


\begin{equation}
\label{eq5} 
\begin{cases}
    $$ \frac{G_{\bf m}^{n+1} - G_{\bf m}^{n}}{\tau} + \frac{1}{2}\left( (V_1)_{\bf m}^n \frac{G_{{\bf m+1_1}}^{n+1} - G_{{\bf m-1_1}}^{n+1}}{2h_1} + \frac{(V_1)_{{\bf m+1_1}}^n G_{{\bf m+1_1}}^{n+1} - (V_1)_{{\bf m-1_1}}^nG_{{\bf m-1_1}}^{n+1}}{2h_1} + (2-G_{\bf m}^n)\frac{(V_1)_{{\bf m+1_1}}^n-(V_1)_{{\bf m-1_1}}^n}{2h_1}\right) + \\ 
    + \frac{1}{2}\left( (V_2)_{{\bf m}}^n \frac{G_{{\bf m+1_2}}^{n+1} - G_{{\bf m-1_2}}^{n+1}}{2h_2} + \frac{(V_2)_{{\bf m+1_2}}^n G_{{\bf m+1_2}}^{n+1} - (V_2)_{{\bf m-1_2}}^nG_{{\bf m-1_2}}^{n+1}}{2h_2} + (2-G_{\bf m}^n)\frac{(V_2)_{{\bf m+1_2}}^n-(V_2)_{{\bf m-1_2}}^n}{2h_2}\right) = f_0,\text{ } {\bf x} \in \Omega_{h},$$\\\\

    $$ \frac{G_{{\bf m}}^{n+1} - G_{{\bf m}}^{n}}{\tau} + \frac{1}{2}\left( \frac{(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n G_{{\bf m+1_k}}^{n+1} - (V_k)_{{\bf m}}^n G_{{\bf m}}^{n+1}}{h_k} + (2-G_{\bf m}^n)\frac{(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n - (V_k)_{{\bf m}}^n}{h_k}\right) - \\
    - \frac{1}{2}h_k\biggl[ \frac{G_{{\bf m+2_k}}^n(V_k)_{{\bf m+2_k}}^n - 2G_{{\bf m+1_k}}^n(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n + G_{{\bf m}}^n(V_k)_{{\bf m}}^n}{h_k^2}
    -\frac{1}{2}\frac{G_{{\bf m+3_k}}^n(V_k)_{{\bf m+3_k}}^n - 2G_{{\bf m+2_k}}^n(V_k)_{{\bf m+2_k}}^n + G_{{\bf m+1_k}}^n(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n}{h_k^2} + \\
    + (2-G_{\bf m}^n)\left( \frac{(V_k)_{{\bf m+2_k}}^n - 2(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n + (V_k)_{{\bf m}}^n}{h_k^2} - \frac{1}{2}\frac{(V_k)_{{\bf m+3_k}}^n - 2(V_k)_{{\bf m+2_k}}^n + (V_k)_{{\bf m+1_k}}^n}{h_k^2} \right) \biggr] = f_0, \text{ } {\bf x} \in \gamma_{k}^-, k=1,2,$$\\\\

    $$ \frac{G_{{\bf m}}^{n+1} - G_{{\bf m}}^{n}}{\tau} + \frac{1}{2}\left( \frac{(V_k)_{{\bf m}}^n G_{{\bf m}}^{n+1} - (V_k)_{{\bf m-1_k}}^n G_{{\bf m-1_k}}^{n+1}}{h_k} + (2-G_{\bf m}^n)\frac{(V_k)_{{\bf m}}^n - (V_k)_{{\bf m-1_k}}^n}{h_k}\right) + \\
    + \frac{1}{2}h_k\biggl[ \frac{G_{{\bf m}}^n(V_k)_{{\bf m}}^n - 2G_{{\bf m-1_k}}^n(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n + G_{{\bf m-2_k}}^n(V_k)_{{\bf m-2_k}}^n}{h_k^2}
    -\frac{1}{2}\frac{G_{{\bf m-1_k}}^n(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n - 2G_{{\bf m-2_k}}^n(V_k)_{{\bf m-2_k}}^n + G_{{\bf m-3_k}}^n(V_k)_{{\bf m-3_k}}^n}{h_k^2} + \\
    + (2-G_{\bf m}^n)\left( \frac{(V_k)_{{\bf m}}^n - 2(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n + (V_k)_{{\bf m-2_k}}^n}{h_k^2} - \frac{1}{2}\frac{(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n - 2(V_k)_{{\bf m-2_k}}^n + (V_k)_{{\bf m-3_k}}^n}{h_k^2} \right) \biggr] = f_0, \text{ } {\bf x} \in \gamma_{k}^+, k=1,2,$$\\\\

    $$ H_{\bf m}^n\frac{(V_k)_{\bf m}^{n+1} - (V_k)_{\bf m}^n}{\tau} + \frac{1}{3}\biggl(H_{\bf m}^n(V_k)_{\bf m}^n\frac{(V_k)^{n+1}_{{\bf m+1_k}} - (V_k)^{n+1}_{{\bf m-1_k}}}{2h_k} + \frac{H^n_{{\bf m+1_k}}(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n(V_k)_{{\bf m+1_k}}^{n+1} - H^n_{{\bf m-1_k}}(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n(V_k)_{{\bf m-1_k}}^{n+1}}{2h_k} - \\
    - (V^2_k)_{\bf m}^n\frac{H^n_{{\bf m+1_k}}-H^n_{{\bf m-1_k}}}{2h_k}\biggr) + \frac{1}{2}\biggl( H_{\bf m}^n(V_{\overline{k}})_{\bf m}^n
    \frac{(V_k)_{{\bf m+1_{\overline{k}}}}^{n+1}-(V_k)_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}^{n+1}}{2h_{\overline{k}}} + 
    \frac{H^n_{{\bf m+1_{\overline{k}}}}(V_{\overline{k}})_{{\bf m+1_{\overline{k}}}}^n(V_k)_{{\bf m+1_{\overline{k}}}}^{n+1}- H^n_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}(V_{\overline{k}})_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}^n(V_k)_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}^{n+1}}{2h_{\overline{k}}} - \\
    - (V_k)_{\bf m}^n\frac{H^n_{{\bf m+1_{\overline{k}}}}(V_{\overline{k}})_{{\bf m+1_{\overline{k}}}}^n-H^n_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}(V_{\overline{k}})_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}^n}{2h_{\bf {\overline{k}}}}\biggr) + \frac{p(H_{{\bf m+1_k}}^n)-p(H_{{\bf m-1_k}}^n)}{2h_k} = \mu\biggl(\frac{4}{3}\frac{ (V_k)^{n+1}_{{\bf m+1_k}} - 2(V_k)^{n+1}_{\bf m} + (V_k)^{n+1}_{{\bf m-1_k}}}{h_k^2} + \\ 
    + \frac{ (V_k)^{n+1}_{{\bf m+1_{\overline{k}}}} - 2(V_k)^{n+1}_{\bf m} + (V_k)^{n+1}_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}}{h_{\overline{k}}^2}\biggr) + 
    \frac{\mu}{3}\frac{(V_{\overline{k}})_{\bf m+1}^n-(V_{\overline{k}})_{{\bf m-1_k+1_{\overline{k}}}}^n - (V_{\overline{k}})_{{\bf m+1_k-1_{\overline{k}}}}^n + (V_{\overline{k}})_{\bf m-1}^n}{4h_kh_{\overline{k}}} + H_{\bf m}^n(f_k)_{\bf m}^n, \text{ } {\bf x} \in \Omega_{\overline{h}}, $$\\\\

    $$(V_k)_{\bf m}^{n+1} = 0, {\bf x} \in \gamma_{\overline{h}}, k=1,2$$\\\\

\end{cases}
\end{equation}

Выделив коэффициенты членах с индексами $*_{\bf m \pm s_d}^{n+1}, *_{\bf m}^{n+1}$, получим
cистему.


\begin{equation}
\label{eq5.3} 
\begin{cases}
    $$ G_{\bf m + 1_2}^{n+1}\left[\frac{(V_2)_{{\bf m}}^n + (V_2)_{{\bf m+1_2}}^n}{4h_2} \right] + G_{\bf m - 1_1}^{n+1}\left[\frac{-(V_1)_{{\bf m}}^n - (V_1)_{{\bf m-1_1}}^n}{4h_1} \right] + G_{\bf m}^{n+1}\left[\frac{1}{\tau} \right] + G_{\bf m + 1_1}^{n+1}\left[\frac{(V_1)_{{\bf m}}^n + (V_1)_{{\bf m+1_1}}^n}{4h_1} \right] + \\
    + G_{\bf m - 1_2}^{n+1}\left[\frac{-(V_2)_{{\bf m}}^n - (V_2)_{{\bf m-1_2}}^n}{4h_2} \right] =  \frac{G_{\bf m}^{n}}{\tau} + 
    (G_{\bf m}^n-2)\left(\frac{(V_1)_{{\bf m+1_1}}^n-(V_1)_{{\bf m-1_1}}^n}{4h_1} + \frac{(V_2)_{{\bf m+1_2}}^n-(V_2)_{{\bf m-1_2}}^n}{4h_2}\right) + (f_0)_{\bf m}^n, \text{ } {\bf x} \in \Omega_{h},$$\\\\\

    $$G_{{\bf m}}^{n+1}\left[ \frac{1}{\tau} - \frac{(V_k)_{{\bf m}}^n}{2h_k} \right] + G_{{\bf m+1_k}}^{n+1}\left[ \frac{(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n}{2h_k} \right] = \frac{G_{\bf m}^{n}}{\tau} + \frac{1}{2}\left((G_{\bf m}^n-2)\frac{(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n - (V_k)_{{\bf m}}^n}{h_k}\right) + \\
    + \frac{1}{2}h_k\biggl[ \frac{G_{{\bf m+2_k}}^n(V_k)_{{\bf m+2_k}}^n - 2G_{{\bf m+1_k}}^n(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n + G_{{\bf m}}^n(V_k)_{{\bf m}}^n}{h_k^2}
    -\frac{1}{2}\frac{G_{{\bf m+3_k}}^n(V_k)_{{\bf m+3_k}}^n - 2G_{{\bf m+2_k}}^n(V_k)_{{\bf m+2_k}}^n + G_{{\bf m+1_k}}^n(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n}{h_k^2} + \\
    + (2-G_{\bf m}^n)\left( \frac{(V_k)_{{\bf m+2_k}}^n - 2(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n + (V_k)_{{\bf m}}^n}{h_k^2} - \frac{1}{2}\frac{(V_k)_{{\bf m+3_k}}^n - 2(V_k)_{{\bf m+2_k}}^n + (V_k)_{{\bf m+1_k}}^n}{h_k^2} \right) \biggr] + (f_0)_{\bf m}^n, \text{ } {\bf x} \in \gamma_{k}^-, k=1,2,$$\\\\

    $$G_{{\bf m}}^{n+1}\left[ \frac{1}{\tau} + \frac{(V_k)_{{\bf m}}^n}{2h_k} \right] + G_{{\bf m-1_k}}^{n+1}\left[ - \frac{(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n}{2h_k} \right] = \frac{G_{\bf m}^{n}}{\tau} + \frac{1}{2}\left((G_{\bf m}^n-2)\frac{(V_k)_{{\bf m}}^n - (V_k)_{{\bf m-1_k}}^n}{h_k}\right) - \\
    - \frac{1}{2}h_k\biggl[ \frac{G_{{\bf m}}^n(V_k)_{{\bf m}}^n - 2G_{{\bf m-1_k}}^n(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n + G_{{\bf m-2_k}}^n(V_k)_{{\bf m-2_k}}^n}{h_k^2}
    -\frac{1}{2}\frac{G_{{\bf m-1_k}}^n(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n - 2G_{{\bf m-2_k}}^n(V_k)_{{\bf m-2_k}}^n + G_{{\bf m-3_k}}^n(V_k)_{{\bf m-3_k}}^n}{h_k^2} + \\
    + (2-G_{\bf m}^n)\left( \frac{(V_k)_{{\bf m}}^n - 2(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n + (V_k)_{{\bf m-2_k}}^n}{h_k^2} - \frac{1}{2}\frac{(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n - 2(V_k)_{{\bf m-2_k}}^n + (V_k)_{{\bf m-3_k}}^n}{h_k^2} \right) \biggr] + (f_0)_{\bf m}^n, \text{ } {\bf x} \in \gamma_{k}^+, k=1,2,$$\\\\

    $$ (V_k)^{n+1}_{{\bf m-1_k}} \left[ \frac{ - H_{\bf m}^n(V_k)_{\bf m}^n - H^n_{{\bf m-1_k}}(V_k)_{{\bf m-1_k}}^n}{6h_k} - \frac{4}{3}\frac{\mu}{h_k^2}\right] + (V_k)^{n+1}_{{\bf m}} \left[ \frac{H_{\bf m}^n}{\tau} + \frac{8}{3}\frac{\mu}{h_k^2} + 2\frac{\mu}{h_{\overline{k}}^2} \right] + \\
    + (V_k)^{n+1}_{{\bf m+1_k}} \left[ \frac{H_{\bf m}^n(V_k)_{\bf m}^n + H^n_{{\bf m+1_k}}(V_k)_{{\bf m+1_k}}^n}{6h_k} - \frac{4}{3}\frac{\mu}{h_k^2}\right] + (V_k)^{n+1}_{{\bf m-1_{\overline{k}}}} \left[ \frac{ - H_{\bf m}^n(V_{\overline{k}})_{\bf m}^n - H^n_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}(V_{\overline{k}})_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}^n}{4h_{\overline{k}}} - \frac{\mu}{h_{\overline{k}}^2}\right] + \\
    + (V_k)^{n+1}_{{\bf m+1_{\overline{k}}}} \left[ \frac{H_{\bf m}^n(V_{\overline{k}})_{\bf m}^n + H^n_{{\bf m+1_{\overline{k}}}}(V_{\overline{k}})_{{\bf m+1_{\overline{k}}}}^n}{4h_{\overline{k}}} - \frac{\mu}{h_{\overline{k}}^2}\right] = \frac{1}{\tau}H_{\bf m}^n (V_k)_{\bf m}^n + (V^2_k)_{\bf m}^n\frac{H^n_{{\bf m+1_k}}-H^n_{{\bf m-1_k}}}{6h_k} + \\(V_k)_{\bf m}^n\frac{H^n_{{\bf m+1_{\overline{k}}}}(V_{\overline{k}})_{{\bf m+1_{\overline{k}}}}^n-H^n_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}(V_{\overline{k}})_{{\bf m-1_{\overline{k}}}}^n}{4h_{\bf {\overline{k}}}} -  \frac{p(H_{{\bf m+1_k}}^n)-p(H_{{\bf m-1_k}}^n)}{2h_k} + \\
    + \frac{\mu}{3}\frac{(V_{\overline{k}})_{\bf m+1}^n-(V_{\overline{k}})_{{\bf m-1_k+1_{\overline{k}}}}^n - (V_{\overline{k}})_{{\bf m+1_k-1_{\overline{k}}}}^n + (V_{\overline{k}})_{\bf m-1}^n}{4h_kh_{\overline{k}}} + H_{\bf m}^n(f_k)_{\bf m}^n, {\bf x} \in \gamma_{\overline{h}}, k=1,2$$\\\\

    $$(V_k)_{\bf m}^{n+1} = 0, {\bf x} \in \gamma_{\overline{h}}, k=1,2$$\\\\

\end{cases}
\end{equation}


Далее проделываем то же самое на $n+2$-ом слое.
